新移民叫苦：來港3年仍未慣 施麗珊指港府應增支援

保安局公布2016年持單程證來港人數有5.7萬，較上一年度增近五成，是16年來新高，即平均每日有157人來港。有自稱新移民的聽眾向港台節目表示，近年有新移民為了免費醫療、長者生活津貼等才放棄內地生活來港；另有新移民表示來港3年仍未習慣，惟其子在內地沒有戶籍所以只能在港讀書。

港台節目聽眾朱小姐自稱是來自東莞的新移民，至今來港逾30年。其父是香港人，隨後其弟因子女教育來港，「大陸好食好住，住屋一啲都唔差，但他（弟弟）長居在大陸」。朱小姐指，以前內地生活質素比香港高，朱的內地親戚都不願來港，惟情况近年有變，「點解要嚟呢？可能因為有免費醫療、長者生活津貼」。

朱認為，單程證審批權在中央並不公道，應交由港府決定，而現時每天150個名額太多，應檢討及減少名額。她續說，港府沒有參與審批單程證程序，未能掌握有關申請人的數據及資料，如輪候人數、性別及年齡等，盼港府爭取提早向內地部門拿取申請人資料。

另一名聽眾黃小姐指，自己於2014年持單程證來港，惟港人丈夫去年過世，現時她須獨力照顧6歲兒子，黃坦言「宜家我都唔適應香港」，可是兒子沒有內地戶籍，不能回內地讀書，她只好留在香港照顧兒子。她認為，即使港府不能取回單程證的審批權，仍希望政府能推出措施支援單程證來港婦女。

協助新移民融入香港的社區組織協會幹事施麗珊同意，香港應討論是否取回單程證審批權，同時亦應增加對新移民的支援。她續指據其了解依賴香港福利制度的新移民比例低，2016年持單程證來港人士中，只有少於1%的須申領綜援。

躝囉

朱的內地親戚都不願來港，惟情况近年有變，「點解要嚟呢？可能因為有免費醫療、長者生活津貼」。

朱認為，單程證審批權在中央並不公道，應交由港府決定，而現時每天150個名額太多，應檢討及減少名額。

咁誠實 驚人同佢搶 唔想比同胞落黎啦

冚家鏟丫，個賤人同埋佢細佬正仆街嚟。佢細佬當年點撚樣燒死人就應該感同身受。

正宗殺人放火金腰帶

香港大把人上兩 三代先黎香港

嚟左三十年，而且九七前就嚟左，都已經係香港人嚟啦

又要屌又要嚟
正一廢撚

唯一認同呢條仆街

返中國啦

謂，衣食住玩上網你香港政府包晒我先落黎架喎

支那人去人哋國家拎人哋福利,但仍然心繫祖國,咁算唔算叛國？

走啦屌你老母 死大陸狗 阻撚住唒
仆街死啦

睇到呢啲新聞真係火都黎。
呢d咪正一低端人口

施麗姍袋畜生應該打靶啦

9up下咋,, 港共決定同中共決定咪一9樣

施麗珊全家生癌

朱認為，單程證審批權在中央並不公道，應交由港府決定，而現時每天150個名額太多，應檢討及減少名額。她續說，港府沒有參與審批單程證程序，未能掌握有關申請人的數據及資料，如輪候人數、性別及年齡等，盼港府爭取提早向內地部門拿取申請人資料。

自己上咗岸就。。。

港人叫苦：出世到現在仍未慣 港府應增支援 !

躝啦死大陸撚

以前落黎香港個班係「偷渡」落黎 搵命搏
得幾個原因 逃離土共迫害 改善生活環境 個時香港無乜福利 黎香港真係靠雙手搵食 會融入香港環境

依家個班落黎係為「殖民」 個種心態都完全唔同啦

走啦屌你老母 融入唔到都要人幫呀

黎香港生支那仔

返去啦

為左2000幾長生津落黎
租都未夠你交呀

中央審批, 所有有關人士香港支出由中央負責。

返去囉 垃圾社工搵job出黎鳩叫

長津一年只需留港60日，有10個月住番支那

屌你依d係香港資源, 港府快d響應中央趕返班低端人口走啦

而家大陸退休金仲和味過香港
(睇省份，基本廣東省都幾高)

更正
我指政府比既養老金

來lam福利個班係乞兒，支那畜牲

我有個大陸親戚退休月月拎四千幾
佢都話返工撐生撐死十幾粒鐘先得果二千幾
唔做仲爽過做

d新移民如果為福利先黎香港都on9
福利好呢度一早比大陸超上黎

人落你又落
鳩下鳩下

所以現時通街蟲語原因就係廣東人唔會申請來，其他匪省補充。

的確

醫療好呢但係 你睇下我地d醫院

廣東一樣好多蟲來，廣東好多三四線城市，好多窮西來拎著數

低端人口滾回支那

自己上左岸就即刻反轉豬肚 呢啲真係賤過狗

梗係唔慣啦! o係上面有車有廠住獨立屋食好着好, 黎到HK要扮窮住豆腐潤公屋出行又要迫地鐵巴士

廣東(尤其是珠三角)人一般富庶而且生活質素比HK更好, 來港為乜?

通常係廣東非珠三地區, 例如粵西較多窮村鎮

果150人大陸點會畀你香港揀，當中一定有特務、國安，香港政府邊夠膽理，根本同上面同一個系統。

唔慣就求下你走啦老母臭閪

鬥鳩原居民個陣又唔見D回覆係咁喎

好多廢老聚左一班呢D老婆，呢班係30幾50幾，係大陸結過婚有仔女而離左婚既，變左聚一個老婆拖幾個來，來到拎公屋食老綜，呢班畜牲不如

咁辛苦就咪撚落黎啦屌你老母腥移民 仲想要我地啲香港人養你呀 仆街冚家產

幫個移民適應香港係佢老公或者佢家人嘅責任
忍唔到七年就返返去原來嘅地方啦

其他國家嘅移民都係咁，點解中國要特別啲

嘩好撚難為你喎，支那豬
講到香港咁撚差 你嚟香港又做過啲咩呀